［陷球鏟］二氧化碳濃度創300萬年歷史新高 冰川融化北極海入口升至29°C

全球暖化問題日益嚴重，近日北極海入口附近地區的氣溫升至29度，美國夏威夷天文台數據更顯示，大氣層中二氧化碳濃度突破415ppm（百萬分濃度），創下300萬年來最高紀錄！

二氧化碳濃度創3百萬年最高

根據《華盛頓郵報》報導，夏威夷莫納羅天文台（Mauna Loa Observatory）數據顯示，地球大氣層的二氧化碳濃度首次超過415ppm，是有紀錄以來錄得的最高濃度，更被推斷是300萬年來最高紀錄。

科學家解釋，二氧化碳是一種溫室氣體，加上其他幾種溫室就是近幾十年造成氣候暖化的主要原因。自工業革命以來，二氧化碳含量上升了近50%。

冰川融化季節提早

在81%地區都被冰雪覆蓋的格陵蘭島（Greenland），冰川的融化季節提早了一個月。在阿拉斯加州，有幾條河流在有紀錄以來最早的日子發生冰層破裂。在整個北極地區，海冰的範圍更是幾個星期以來徘徊在低點。

連北極海的入口都受全球暖化影響，從哈薩克邊境到白海不少地區都在過去的週末創下高溫紀錄。

5月11日，位於北極海入口的俄羅斯阿爾漢格爾斯克（Arkhangelsk）氣溫錄得攝氏29度，而該地區平均氣溫是在12度左右。這座有35萬居民的城市坐落於白海旁邊，而白海會匯流到北極海的巴倫支海（Barents Sea）。在阿爾漢格爾斯克以東的農村地區科尼亞斯（Koynas）甚至飆升到攝氏31度。

以上這些變化都是因為二氧化碳不斷增加而發生，二氧化碳濃度已超越史上象徵性門檻，會進一步加劇氣候暖化的現象。地球上最熱的19個最熱的年份當中，有18年都是在2000年以後。雖然氣候變化在短期之內不會停止，但減少溫室氣體的排放有助減慢全球暖化的速度。

環保撚仲好意思生仔， 教佢環保會識光合作用？
唔排出CO2?

快啲研究點去火星刻不容緩

反暖化撚又會話：冬天咁凍邊有暖化呀

冇話反暖化呀

不過冰河期循環唔係自然現象咩

咩北極熊好瘦嗰啲 其實都係自然發生

人類活動只係加速咗

學matrix套戲咁整返場人造核子冬天遮太陽就即刻跌返十度啦，點會陷球鏟？

反暖化撚仆街死

Content farm 抄翻來一個二個信哂

明日之後

請撚左十鳩幾年，就黎個孫個孫個孫死埋都未有野發生

反暖化撚呢？？
支持冚球剷！ （港豬： 最緊要我涼快）

消滅全球蝗蟲一定省不少資源和減少溫室氣體，更是保護地球和人類
直接核平大陸和所有共產黨國家，失敗國家

香港人會講涼快咩

又到左北半球極晝時間，一年一度全球暖化吹奏大會正式開始，直到12月1月冰封鄂霍次克海、哈德林灣、北美五大湖

班連登細路唔會認全球暖化係事實
就算暖化係事實都一定同人類無關
跟本同班與世界脫節既nedneck鬼佬一樣

所以應該唔好生育
同埋屠殺亞非同南美洲啲人
人口減少一大半 自然冇暖化喇